\chapter*{Цель работы}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Цель работы}    % Добавляем его в оглавление

Целью работы является разработка приложения, реализующего следующие алгоритмы
обработки изображений:

\begin{itemize}
  \item перевод цветного изображения в полутоновое;
  \item перевод полутонового изображения в бинарное;
  \item подсчёт объектов на изображении;
  \item маркировка связанных областей на изображении.
\end{itemize}
